# Module Windows

```
pip install pywin32
```

Vous pouvez écrire des logs dans le gestionnaire d’évènements windows. Pour cela vous devez utiliser le module **win32evlog**

```
#!/usr/bin/env python3
# -*- coding: utf-8 -*-

import win32evtlog
import pprint
import sys

# S'abonne aux événements de l'application et les enregistre.
# Pour déclencher manuellement un nouvel événement, ouvrez une console d'administration et tapez: (remplacez 125 par tout autre ID qui vous convient)
#     eventcreate.exe /L "application" /t warning /id 125 /d "Ceci est un avertissement de test"
#
# event_context peut être `None` si ce n'est pas obligatoire, c'est juste pour montrer comment cela fonctionne
event_context = {"info": "cet objet est toujours passé à votre retour"}
# Event log source to listen to
event_source = 'application'

def new_logs_event_handler(raison, contexte, evnmt):
    """
    Appelé lorsque de nouveaux événements sont enregistrés.

    raison - raison pour laquelle l'événement a été enregistré?
    contexte- contexte dans lequel le gestionnaire d'événements a été enregistré
    evnmt - événement capturé
    """
    # Imprimez simplement quelques informations sur l'événement
    print('raison', raison, 'contexte', contexte, 'événement capturé', evnmt)

    # Rendre l'événement en XML, il y a peut-être un moyen d'obtenir un objet mais je ne l'ai pas trouvé
    print('Événement rendu :', win32evtlog.EvtRender(evt, win32evtlog.EvtRenderEventXml))

    # ligne vide pour séparer les journaux
    print(' - ')

    # Assurez-vous que tout le texte imprimé est réellement imprimé sur la console maintenant
    sys.stdout.flush()

    return 0

# Abonnez-vous aux futurs événements
subscription = win32evtlog.EvtSubscribe(event_source, win32evtlog.EvtSubscribeToFutureEvents, None, Callback=new_logs_event_handler, Context=event_context, Query=None)
```

Exemple plus complet

```
#!/usr/bin/env python3
# -*- coding: utf-8 -*-

import win32evtlog
import win32api
import win32con
import win32security # Pour traduire NT Sids en noms de compte.
import win32evtlogutil

def ReadLog(computer, logType="Application", dumpEachRecord = 0):
    # Lit l'intégralité du journal.
    h=win32evtlog.OpenEventLog(computer, logType)
    numRecords = win32evtlog.GetNumberOfEventLogRecords(h)
    print("Il y a% enregistrements" % numRecords)

    num=0
    while 1:
        objects = win32evtlog.ReadEventLog(h, win32evtlog.EVENTLOG_BACKWARDS_READ|win32evtlog.EVENTLOG_SEQUENTIAL_READ, 0)
        if not objects:
            break
        for object in objects:
            # À des fins de test, mais ne l'imprime pas.
            msg = win32evtlogutil.SafeFormatMessage(object, logType)
            if object.Sid is not None:
                try:
                    domain, user, typ = win32security.LookupAccountSid(computer, object.Sid)
                    sidDesc = "%s/%s" % (domain, user)
                except win32security.error:
                    sidDesc = str(object.Sid)
                    user_desc = "Événement associé à l'utilisateur %s" % (sidDesc,)
            else:
                user_desc = None
            if dumpEachRecord:
                print("Enregistrement d'événement de %r généré à %s"\ % (object.SourceName, object.TimeGenerated.Format()))
                if user_desc:
                    print user_desc
                    try:
                        print msg
                    except UnicodeError:
                        print("(message d'impression d'erreur unicode: repr() suit…)")
                        print(repr(msg))
        num = num + len(objects)

    if numRecords == num:
        print("Succès de la lecture complète", numRecords, "enregistrements")
    else:
        print("Impossible d'obtenir tous les enregistrements - signalé %d, mais trouvé %d" % (numRecords, num))
        print ("(Notez d'autres applications peuvent avoir écrit des enregistrements pendant l'exécution!)")
    win32evtlog.CloseEventLog(h)

def usage():
    print("Écrit un événement dans le journal des événements.")
    print("-w : N'écrire aucun enregistrement de test.")
    print("-r : Ne pas lire le journal des événements")
    print("-c : nomOrdinateur : Traiter le journal sur l'ordinateur spécifié")
    print("-v : Verbeux")
    print("-t : LogType - Utiliser le journal spécifié - défaut = 'Application'")

def test():
    # vérifier s'il fonctionne sous Windows NT, sinon, afficher un avis et terminer
    if win32api.GetVersion() & 0x80000000:
        print("Cet exemple ne fonctionne que sur NT")
        return

    import sys, getopt
    opts, args = getopt.getopt(sys.argv[1:], "rwh?c:t:v")
    computer = None
    do_read = do_write = 1
    logType = "Application"
    verbose = 0

    if len(args)>0:
        print("Arguments non valides")
        usage()
        return 1

    for opt, val in opts:
        if opt == '-t':
            logType = val
        if opt == '-c':
            computer = val
        if opt in ['-h', '-?']:
            usage()
            return
        if opt == '-r':
            do_read = 0
        if opt == '-w':
            do_write = 0
        if opt == '-v':
            verbose = verbose + 1

    if do_write:
        ph = win32api.GetCurrentProcess()
        th = win32security.OpenProcessToken(ph,win32con.TOKEN_READ)
        my_sid = win32security.GetTokenInformation(th,win32security.TokenUser)[0]

        win32evtlogutil.ReportEvent(logType, 2,
            strings=["Le texte du message pour l'événement 2", "Un autre insert"],
            data="Raw\0Data".encode("ascii"), sid=my_sid)
        win32evtlogutil.ReportEvent(logType, 1, eventType=win32evtlog.EVENTLOG_WARNING_TYPE,
            strings=["Un avertissement", "Un avertissement encore plus grave"],
            data="Raw\0Data".encode("ascii"), sid=my_sid)
        win32evtlogutil.ReportEvent(logType, 1, eventType=win32evtlog.EVENTLOG_INFORMATION_TYPE,
            strings=["Une info", "Trop d'informations"],
            data="Raw\0Data".encode("ascii"), sid=my_sid)
        print("Écriture réussie de 3 enregistrements dans le journal")

    if do_read:
        ReadLog(computer, logType, verbose > 0)

if __name__ == '__main__':
    test()
```
